GitBash - приложение для Microsoft Windows, для использования Git в интерфейсе командной строки


git pull - чтобы автоматически получить изменения из удалённой ветки и слить их со своей текущей


git push - отправить в удалённы депозиторий свои изменения внесенные локально


merge request - запрос на слияние веток в GitLab к пользователю имеющему права push, позволяет контролировать внесение изменений пользователями не имеющими push права к депозиторию


git status в отличии от git log получает состояние файлов, git log же получает историю коммитов

submodule - подмодули позволяют вам сохранить один Git-репозиторий, как подкаталог другого Git-репозитория. Это даёт вам возможность клонировать в ваш проект другой репозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно. 
Команда для создания подмодуля $ git submodule add